<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Familjen Larsson</title>
    <link>http://famla.nu/</link>
    <description>Recent content on Familjen Larsson</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://famla.nu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Enchiladas</title>
      <link>http://famla.nu/recept/enchiladas/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://famla.nu/recept/enchiladas/</guid>
      <description>Enchiladas  1 gul lök 3 vitlöksklyftor 1 grön chili 2 msk olja 2 st avocados 300g majs (1 burk) 2 dl havre fraiche 8 st tortillabröd riven smältbar vego ost  Tomatsalsa  4 tomater 0.5 msk brun farin 0.5 msk rödvinsvinäger 1 msk olivolja Chilipulver Salt Peppar Basilika  Gör så här  Sätt ugnen på 225 grader. Börja med tomatsalsan. Skölj och hacka tomaterna smått. Blanda alla ingredienser till tomatsalsan utom tomaterna i en skål väl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti alla norma</title>
      <link>http://famla.nu/recept/spaghetti_alla_norma/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://famla.nu/recept/spaghetti_alla_norma/</guid>
      <description>Ingredienser  500 g spaghetti 1 kg mogna tomater 3 st auberginer 3 st vitlöksklyftor 2 st gula lökar Rikligt med basilika Olivolja Salt Peppar  Gör så här  Skiva aubergine och lägg i en skål med saltat vatten i ungefär en timme. Förbered tomatsåsen under tiden: Lägg grovt hackade tomater och lök tillsammans med de hela vitlöksklyftorna och basilika i en tjockbottnad kastrull. Salta och låt sjuda tills all vätska förångats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linsgryta</title>
      <link>http://famla.nu/recept/linsgryta/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 23:11:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://famla.nu/recept/linsgryta/</guid>
      <description>En mångsidig favorit hos mig! Lätt att variera och även om listan med ingredienser känns lång så är det en otroligt lättlagad rätt som går snabbt att laga.
Ingredienser  2,5 dl torkade röda linser 1 burk krossade tomater 1 pkt kokosmjölk 1 gul lök 3 st vitlöksklyftor 2 st morötter 1 pkt kikärter Vatten Tomatpuré Grönsaksfond Koriander Chilipulver Lökpulver Vitlökspulver Garam masala Spiskummin Gurkmeja Salt Peppar  Gör så här  Hacka gul lök och vitlök.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lasagne</title>
      <link>http://famla.nu/recept/lasagne/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 12:31:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://famla.nu/recept/lasagne/</guid>
      <description>Den här rätten är en av få som går hem hos alla medlemmar i familjen. Därför är den frekvent återkommande till matbordet hos oss. Man kan variera den ganska mycket och den är svår att misslyckas med. Ett säkert kort!
Färs  1 pkt formbar färs, den behöver inte vara tinad. (Det funkar bra att fylla ut med riven morot om man inte har ett helt paket) 2 gula lökar 4 vitlöksklyftor 2 burkar krossade tomater 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Det enda logiska är att välja vegetariskt</title>
      <link>http://famla.nu/texter/logiskt/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://famla.nu/texter/logiskt/</guid>
      <description>Vi behandlar vår planet, oss själva och andra djur illa. Det finns dock ett enkelt sätt att minska skadan avsevärt - att konsumera mindre, eller för all del att sluta konsumera, kött- och mejeriprodukter och välja vegetariskt. I Sverige slaktas ca 90 miljoner landdjur och 19 miljarder fiskar fångas varje år. 344 000 mjölkkor producerar 2 932 000 ton mjölk. Det finns inget fysiskt behov av detta i Sverige, eftersom allt som en kött- och mejeribaserad diet ger i form av näring kan fås med en vegetarisk kost.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>